# Article R3411-12

Le conseil d'administration détermine les orientations générales relatives aux formations, à l'activité de recherche, à la politique d'information scientifique et technique et de coopération extérieure de l'institut.

1° Il délibère notamment sur :

a) Le budget de l'institut et ses modifications, ainsi que sur le compte financier ;

b) Les prises de participations, créations de filiales, créations de services d'activités industrielles et commerciales, acceptations de dons et legs, remises de créances ;

c) Les orientations de la politique de l'établissement en matière de propriété industrielle ;

d) La conclusion d'emprunts à moyen et long terme ;

e) La participation à toute forme de groupement public ou privé ;

f) Les baux et locations, acquisitions, échanges et aliénations d'immeubles ;

g) Les catégories de conventions, contrats et marchés qui lui sont soumis pour approbation ;

h) Les conventions, contrats et marchés relevant de sa compétence ;

i) Les actions en justice ;

j) Les transactions ;

k) Les rapports annuels d'activité des filiales et les comptes prévisionnels de celles-ci ;

l) Les moyens de faciliter l'emploi des élèves après la sortie de l'institut ;

m) Les règles générales de recrutement du personnel sur contrat par l'institut.

2° Il approuve le règlement intérieur et le règlement de scolarité de l'institut qui sont transmis au ministre de la défense.

Il donne son avis sur toute question qui lui est soumise par son président ou par l'autorité de tutelle. Il adresse chaque année au ministre de la défense un rapport sur l'activité et le fonctionnement de l'institut.

Le conseil d'administration peut déléguer au directeur général, dans les limites qu'il détermine, la possibilité de conclure des emprunts, de procéder à des acquisitions et aliénations de biens immobiliers, d'ester en justice, de conclure des transactions, d'accepter ou de refuser des dons et legs. Le directeur général rend compte, lors de la prochaine réunion du conseil d'administration, des décisions qu'il a prises en vertu de cette délégation.
